\documentclass[twoside,onecolumn]{article}
\usepackage{blindtext} % Package to generate dummy text throughout this template 
\usepackage[sc]{mathpazo} % Use the Palatino font
\usepackage[T1]{fontenc} % Use 8-bit encoding that has 256 glyphs
\linespread{1.05} % Line spacing - Palatino needs more space between lines
\usepackage{microtype} % Slightly tweak font spacing for aesthetics
\usepackage{parskip}
\usepackage[english]{babel} % Language hyphenation and typographical rules
\usepackage[hmarginratio=1:1,top=32mm,columnsep=20pt]{geometry} % Document margins
\usepackage[hang, small,labelfont=bf,up,textfont=it,up]{caption} % Custom captions under/above floats in tables or figures
\usepackage{booktabs} % Horizontal rules in tables
\usepackage{lettrine} % The lettrine is the first enlarged letter at the beginning of the text
\usepackage{enumitem} % Customized lists
\setlist[itemize]{noitemsep} % Make itemize lists more compact
\usepackage{abstract} % Allows abstract customization
\renewcommand{\abstractnamefont}{\normalfont\bfseries} % Set the "Abstract" text to bold
\renewcommand{\abstracttextfont}{\normalfont\small\itshape} % Set the abstract itself to small italic text
\usepackage{titlesec} % Allows customization of titles
\renewcommand\thesection{\Roman{section}} % Roman numerals for the sections
\renewcommand\thesubsection{\roman{subsection}} % roman numerals for subsections
\titleformat{\section}[block]{\large\scshape\centering}{\thesection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\titleformat{\subsection}[block]{\large}{\thesubsection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\usepackage{fancyhdr} % Headers and footers
\pagestyle{fancy} % All pages have headers and footers
\fancyhead{} % Blank out the default header
\fancyfoot{} % Blank out the default footer
\fancyhead[C]{3y Rysensteen Gymnasium} % Custom header text
\fancyfoot[RO,LE]{\thepage} % Custom footer text
\usepackage{titling} % Customizing the title section
\usepackage{hyperref} % For hyperlinks in the PDF
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{pgfplots}

\setlength{\droptitle}{-4\baselineskip} % Move the title up
\pretitle{\begin{center}\Huge\bfseries} % Article title formatting
\posttitle{\end{center}} % Article title closing formatting
\title{Hjemmeopgavesæt 3} % Article title
\author{%
\textsc{Sacha Guilbert s224016}\\%\thanks{A thank you or further information} \\[1ex] % Your name
\normalsize DTU\\ % Your institution
% \normalsize \href{mailto:sachaguilbert@gmail.com}{sachaguilbert@gmail.com} % Your email address
%\and % Uncomment if 2 authors are required, duplicate these 4 lines if more
%\textsc{Jane Smith}\thanks{Corresponding author} \\[1ex] % Second author's name
%\normalsize University of Utah \\ % Second author's institution
%\normalsize \href{mailto:jane@smith.com}{jane@smith.com} % Second author's email address
}
\date{\today} % Leave empty to omit a date
\renewcommand{\maketitlehookd}{%
}

\begin{document}
    \maketitle
    \textbf{Lineære afbildninger i planen. Essayopgave}\\
    \begin{enumerate}[label = \alph*)]
        \item $R^{2x2}$ er mængden af 2x2 matricer som i alt har fire dimensioner eller frihedsgrader. U har til gengæld kun to frihedsgrader og er derfor et underum i $R^{2x2}$. En basis for U udgøres af de to matricer:
        \[U_1 = \begin{pmatrix}
        1 & 0\\
        0 & 1\\
        \end{pmatrix}\]
        og:
        \[U_1 = \begin{pmatrix}
        0 & -1\\
        1 & 0\\
        \end{pmatrix}\]
        \item Ganger vi $x$ med afbildningsmatricen $A$ får vi følgende matrix:
        \[y = A\cdot c = \begin{pmatrix}
        a\cdot x_1 -b\cdot x_2\\
        b \cdot x_1 + a\cdot x_2\\
        \end{pmatrix}\]
        Denne matrix kan også skrive op som linearkombination af $x$ og dens tværvektor:
        \[= a\cdot x + b\cdot \hat{x}\]
        Med et udtryk for $x$ og et for $y$ kan vi nu bestemme længdeforholdet:
        \[\frac{|y|}{|x|} = \frac{\sqrt{(a\cdot x_1 -b\cdot x_2)^2 + (b \cdot x_1 + a\cdot x_2)^2}}{\sqrt{x_1^2+x_2^2}}\]
        Vinklen mellem de to vektorer kan også findes:
        \[\cos{v}=\frac{x\cdot y}{|x||y|} \iff v \arccos{\frac{x\cdot y}{|x||y|}} = \arccos{\frac{x\cdot y}{\sqrt{(a\cdot x_1 -b\cdot x_2)^2 + (b \cdot x_1 + a\cdot x_2)^2}\cdot\sqrt{x_1^2+x_2^2}}}\]
        \item Vi kan finde længdeforholdet mellem de to afbildninger, ved at se på deres bundplader:
        \[\frac{|y|}{|x|} = \frac{3^2+6^2}{3} = 2.2361\]
        Vi kan desuden også finde vinklen:
        Vi har nu to ligniner med to ubekendte, hhv. a og b og dette ligningssytem kan nu løses.
    \end{enumerate}
\end{document}
